
\section{k-Band-Turing-Modell}

\begin{breakbox}
\textbf{Bemerkung:}
\newline Die k-Band-TM ist nicht aussagekräftiger als die 1-Band-TM. Sie kann aber gegebenenfalls asymptotisch schneller sein.
\end{breakbox}

\begin{breakbox}
\textbf{Nichtdeterminismus:}
\newline Konzept aus theoretischer Informatik, in dem Algorithmen oder Maschinen nicht nur genau eine Berechnung zu bestimmter Eingabe durchlaufen können (deterministisch), sondern bei gleicher Eingabe mehrere Möglichkeiten für Übergang in nachfolgenden Zustand existieren. Es wird in keiner Weise vorgegeben, welche Möglichkeit gewählt werden muss. In der Analyse solcher Algorithmen wird stets davon ausgegangen, dass ein im jeweiligen Zusammenhang bestmöglicher Übergang gewählt wurde. Nichtdeterministische Maschinen sind theoretische Modelle und im Allgemeinen nicht praktisch realisierbar. Ihr Zweck in der theoretischen Informatik ist, die Komplexität von Problemen nach oben zu beschränken.
\end{breakbox}

